一個不快樂的黃子華

一個不快樂的黃子華

互聯網圖片

神要退下來了。
神不再說笑了。
神也要休息了。
神變得不快樂了。

子華神仍然令全場笑聲不斷。但他不快樂。
由一開始講藍黃撕裂，再到尋找仇人，每一個精準的總結，都讓你感到香港沉淪，香港變差，香港變得不好笑。

黃子華也笑不出來了。他好像很疲累，他不特別積極和觀眾玩「回水」「除褲」的互動，他就像有滿腔心事希望一股腦兒講出來，不想讓人打擾。

黃子華這許多年的棟篤笑不是沒有觸碰過嚴苛的政治環境，但即使連秋前算帳的黃子華，即使講到回歸是大話是被迫，那時的黃子華仍是一臉賴皮不在乎。仿佛有着香港人那種無所顧忌的傲氣。那時候的黃子華總結六四這麼巨大的悲劇，仍然可以有一種黑色幽默去自嘲，「愛國最大的罪名是肉麻」。

但今次不同了。他總結了香港的問題，他講出了香港的無奈，他指明了香港曾經失去的「面斥不雅」的核心價值，然後沒有然後了。他好像也不知道香港如何再走下去。香港這個社會是否還笑得出？

這晚的黃子華其實一開場便豁出去講了許多「硬政治」題目，藍黃佔中暗角七警，觀眾也報以熱烈的掌聲，我覺得有一半是為了這種直線的驚喜。

子華神也有許久沒有如此無顧忌的諷刺了，以前有，回歸前有，肆無忌憚的拿中英過渡期來談笑。近幾年，他顯得欲言又止。這一晚，他真的有一種「其言也善」的悲壯。

他中間的過場音樂，第一首便是獅子山下，但卻是跳線、走樣、歪音……你知道的，神認為，香港變了樣。香港變得連神也說，我覺得不想再說了。

那一晚的棟篤笑，子華神講完Ending，再唱一段南音便終結，沒有以往公式的encore。難道香港的風光，也不能再encore了嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
尺寸剛好的解讀 (邁克)

下一則
下一則
探花的二十四孝父母 (鄧達智)